【李波翻版？】明鏡：傳留港富豪年三十遭押返中國

2017-01-30 08:40:00 HKT

海外媒體明鏡廣播電台報道，一名控制資產達萬億的中國超級富豪，於年三十深夜在香港被數十名公安、國安人員抓捕，押返內地。事件如屬實，將成為去年銅鑼灣書店股東李波遭中共派人跨境執法的翻版，嚴重破壞一國兩制。

明鏡廣播電台指，中共突控制該名富豪，是擔心他如另一名富豪郭文貴向揭露內地貪官。據悉，該名被控制的富豪打理資產數以萬億人民幣，涉及多個中共頂尖家族。該名超級富豪被帶走時，身邊有八名保鏢。而明鏡新聞網表示網頁被黑客攻擊，直至今早仍未恢復正常。

報道指有關消息未有得到中共官方消息證實，但消息來說指出，有指行動不單有利於習近平清除十九大障礙，也是可能是另一次更大反貪行動的開始。

明鏡廣播電台/明鏡新聞網

香港真係變左Casablanca

海外媒體明鏡廣播電台報道，一名控制資產達萬億的中國超級富豪，於年三十深夜在香港被數十名公安、國安人員抓捕，押返內地。

又越境執法？

留名

萬億資產，除左+x仲有邊個？

一間銀行幫客揸住幾萬億 市值可能一成都冇

馬x?

特首新一條必客題

夾班貪官富豪上去啦

等佢地以為香港安全係咁買樓炒貴哂

爆哂光就爽皮又走資

關平今年𢭃左幾多利是

大陸資產呀

食完就想走 捉你返去嚴刑拷打

誠哥份身家計港紙都係得幾千億 唔係咩

又一單

自膠
打理即係keep住，d錢唔係佢既

越境執法就唔係執法. 係綁架!

不過港豬唔會理

係就抵死

湄公河行動片尾果句兌現晒

吹水都寫好D啦

幾十名公安/國安 捉人
一定好大場面
點會無人發覺呀

再講, 上一次林榮基 係香港比人捉, 結果觸發香港人激烈反抗

如果中共再玩多一次, 唔驚真係爆發革命咩

咪係！過年又要執屋 準備團年
執嘢上機去玩

香港人用把口同你激烈反抗就有
革命？唔好發夢啦。流多滴血都we哇鬼叫，叫佢冧友都唔掂啦
除非有有心人插手，如果唔係跨境執法只會更肆無忌憚

胡官講基本法廿二條

革命？
要返工，不了。

CIA都捉唔到李+x啦，咪玩啦你

On9
咁撚睇得起腥講仁

咁高估香港人

綁架之嘛
而且支那人，冇主權就係噉
枉支那人唔撐港獨，on99

唔係捉唔到, 只係唔捉

如果派幾十人, 拎支槍, 點會捉唔到

捉實捉到。

之後既風波應該好大。

我估可能係佢

萬億

明鏡唔係親中咩

點會驚姐？港豬淨識吃喝拉睡

班後生淨識圍爐，呢度清算下、果度皇天擊殺下

最多咪出黎搵把遮係街撩兩撩然後收工lor

屌你老母

Pish

返鄉下過年嗟

【李波翻版？】被押返內地富豪身份曝光 博聞社：肖建華

海外明鏡新聞網昨天引述消息，指一名中國某控制萬億資產的超級富豪，於年三十深夜被數十名公安、國安人員抓捕返回內地。該名超級財富豪為操盤手，打理的財富據說達萬億人民幣，涉及多個中共頂尖的家族。（

不過明鏡網當時未有點出該名超級富豪的名字，只表示富豪是在香港被抓走的，當時他的身邊有八名保鏢，令該富豪身份添上神秘面紗。
另一個海外華文媒體博聞社今日大爆該富豪身份。報道指，有北京消息人士透露，被押返內地的富豪身份為45歲，金融界猛人肖建華。雖然有北京有消息人士曾指肖建華抓捕是由香港警察執行，但同時另有消息人士亦透露，抓捕行動未必通過香港警方，而是用非正常渠道帶其回國，這種手段將會發生在更多外逃人員身上。消息人士目前未肯證實肖建華已經緝拿歸案的消息。
作為管理萬億資產的操盤手，有傳媒曾指明天控股集團掌舵人肖建華長住中環四季酒店，出入更有保鑣相伴左右。
博聞社/《蘋果》資料室